\section{Задание 2}
Результаты:


\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
\hline
   & 1 & 2 & 3 & 4 & 5\\
\hline
H1 & 1,2102  & 1,0169  & 0,913  & 0,8174 & 0,733 \\
\hline
H2 & 1,2138  & 1,0169  &  0,913  & 0,8174 & 0,733 \\
\hline
\end{tabular}
\\


Размер файла до применения архиватора 513216 байт, после применения архиватора RAR 49762 байта. 

До сжатия использовался 1 байт на символ. После сжатия — $\frac{49762}{513216} = 0,097$ байт на символ или  0,776 бит. 

Заметим, что при возрастании $n$ энтропия убывает, и уже при кодировании блоками длины $n = 5$, энтропия получается меньше, чем при применении архиватора.

Листинг программы приложен к отчету.
